英國約翰遜擬推新《叛國法》 公民宣誓效忠外國屬違法

英國國會情報委員會上周發表報告指，英國面臨俄羅斯威脅，首相約翰遜據報有意推出新的《叛國法》（Treason Act），將是自1695年來最大的改動，藉此回應來自俄羅斯及中國威脅，同時冀以《叛國法》堵塞諸如「伊拉克和黎凡特伊斯蘭國」（ISIL，簡稱伊斯蘭國）回國後可以自由行動的法律漏洞。

報道引述唐寧街多名消息人士指，約翰遜今次出手，預定快至數月完成，而非數年。一旦完成相關立法，英國應對相關安全風險的能力將提升至跟美國和澳洲等盟友看齊。

英國政府消息直言，希望強化當局反應能力，以減少敵對國家在英國境內構成的威脅，令它們更難在英國活動。

在新《叛國法》下，任何人宣誓效忠外國勢力或組織，會定為犯罪，當他們在英國活動或試圖進入英國時，便會被控。此舉旨在堵塞法律漏洞，就像有英國人之前加入伊斯蘭國，但他們返回英國後，英方卻因他們沒在英國境內行動，無法讓他們面臨法律制裁。

不過，香港不少人擁有英國籍，而港府目前要求公務員入職、升職或調職時簽署文件確認擁護《基本法》，以及效忠香港特區，相關英籍港人未知日後會否受到英國新《叛國法》影響。

至於新《間諜法》，英方將設立一個在英國運作的外國勢力登記冊，並打擊那些協助敵對國家的英國公民。與此同時，英國安全部門還有意採取更強硬措施，監管英國銀行家、律師和服務提供者，因為當中部分人竭力走法律罅，協助敵對國家和外國罪犯。

國會上周的俄羅斯報告提到，自從冷戰結束後，英國安全部門把96%力量轉到應對恐怖主義威脅，僅餘4%負責應付敵國國家威脅，促使英國政府如今準備作出調整。

今次真係『你有張良計，我有過牆梯』
特衰政府強迫公務員宣誓，違者解僱
英國立法禁止大英帝國公民宣誓效忠外國

曾經宣誓效忠中共的英(外)國籍高官一覽表
前特首梁振英 (全家英國籍)
特首林鄭月娥 (全家英國籍,香港無樓,家在英國)
財政司陳荗波 (全家英國籍)
律政司鄭若驊 老公潘樂陶 (加拿大籍)
保安局長李家超 (全家英國籍)
前警務署長盧偉聰 (全家美國籍)
公務員事務局長聶德權 (家屬英籍，英國擁有物業)
商務及經濟發展局長邱騰華 (全家英國籍)
前創新及科技局長楊偉雄 (家屬美籍) 在美國有5個物業
環境局局長黃錦星 老婆(加拿大籍)
前民政事務局長劉江華 (家屬已移民加拿大)
立法會主席梁君彥 (全家英國籍)
教育局長楊潤雄 (子女讀國際學校+留學澳洲)
民建聯副主席周浩鼎 老婆及兒子(美國籍)
食物及衛生局長陳肇始 (在英國倫敦擁有物業)
港大校委會主席李國章 (嫁鬼婆生鬼仔)
前教育局長吳克儉 子女(外國升學,已入籍)
前商務及經濟發展局長蘇錦樑 (加拿大藉)
前民政事務局長曾德成的子女 (外國升學)
前民建聯主席譚耀宗 子女(澳洲籍)
前立法會主席曾鈺成 家人(加拿大藉)
行政會議成員羅范椒芬 2個兒子(美國藉)
譚志源兩子 (在國際學校就讀)
愛黨藍絲周融 (大英帝國公民)
愛國導演高智森 (95年全家移民美國)....
.... 太多不能盡錄

10:02 2020/07/27嘅新聞

就係要巢返出嚟提醒所有人
現職英籍公務員可以拎嚟申辯

相信會體諒香港公務員特別處理嘅
都知你班公務員被政權迫宣誓

可以辭職，邊有食兩家茶禮咁著數？

BJ 意外殺埋香港班牆頭草

咁柒婆都係被迫打壓香港人了

英方將設立一個在英國運作的外國勢力登記冊，睇嚟係效忠明單內嘅組織先犯法，啫係唔關香港事

與此同時，英國安全部門還有意採取更強硬措施，監管英國銀行家、律師和服務提供者，因為當中部分人竭力走法律罅，協助敵對國家和外國罪犯。

我明白點解冇DQ何律師了

你攪市民，人地攪爆你班鳩官

你又知唔關香港事？

淋奠都係被迫跟order

被逼？
黑警用槍指住公務猿個頭
逼佢地畫押宣誓？

Say no辭職有咩代價？

遲早當支共係同isis同級既恐怖組織、跨國犯罪集團，你自己諗簽唔簽紙效忠

根據呢個邏輯，成個納粹黨得希特拉有罪

bno 咪英國海外公民

sor 鳩，國民唔係公民

英籍公務員點算

維尼都係被逼
人在江湖 身不由己

你咪照申辯囉
唔宣誓咪又係迫走你

一定要立

公僕宣誓=放棄英藉/BNO啦
應該拒絕入境/拉

好囉. 呢班把口好黃既公墓猿終於可以永遠留係大灣區

愛國就要愛到底！

算鳩數啦, 英國D野
magnitsky去咗邊? 講咗成年

係做到先算啦

快d啦

攞夠old news未

班狗官會兜
話佢哋宣誓效忠基本法
宣誓效忠支那特區
呢兩個都唔係國家，唔算數

舊聞，但推

推

已通知抄低曬批bc公務員名

真
雖然好想
都知佢班垃圾冇實際作為

點解無，佢欠我地架喎

意外插入不算強姦

拎old news出黎炒
有心警示人就標翻舊聞啦
降低哂連登質素就係呢D人

push

正！推！

同你鬥快 你要宣誓 我有叛國法

公務員

會冇左份工=冇左一生人唯一既訴求

好多批鬥恥笑公務員嘅post

有冇諗過人哋可能根本wfc

呢啲post 只係見到一班無料，走又走唔到，考公務員又考唔到酸緊既人出哂黎咁

都係既 公務猿同黑警一樣
邊得閒移民 預左做一世芝麻人

唔好漏咗陶輝呢啲純種英籍黑警鬼頭

can someone help me to push this?

[行動post] 2021 除夕新口號

果班公墓員又話簽紙之嗎

識幾個
差3、4年退休
賠人工走

被迫？

擬推即係未推，推左未？

推咗先講

柒娥本身屬於決策層

至於公務員嘅問題 以傳統「我只係打份工」嘅論述應該只適用於蘇聯東德嘅公務員 並唔應該適用於香港 因為事實基礎唔一樣
納粹黨德意志蘇聯嘅公務員冇試過好似香港嘅公務員發出強烈嘅反抗 你搵一則納粹東德蘇聯公務員大規模抗議新聞報道可以同舊年八月嘅抗議做比較

假設當中四萬人有一萬人唔係公務員 而香港嘅公務員人數應該大約係200,000 亦即係代表有成15%出街抗議
如果要反駁 你可以講當年嘅資訊傳遞速度比而家慢 而且當地由於國家大 人際關係嘅緊密程度低於香港 所以加權返參與率 香港冇好過佢地 不過呢一度需要數學家計算

醫生講咁多就係想帶出共產黨現時試圖將較早成為受害者嘅人士 夾硬拼落加害者身上 只要令佢哋兩邊不是人 而我哋又堅持唔到永不分割 抗爭陣營絕對會瓦解 共產黨嘅分化就成功

真係唔好睇小共產黨嘅分化功力 美國會整體輿論四分五裂或許都同佢有關

仲有真係要麻煩有需要人士同英國方面講若然要制裁普通公務員 麻煩用更大嘅力度對付千千萬萬個慢慢周

如果要搞本身同位受害者一方係香港人 宣稱係為咗對抗共諜 但有放任慢慢周等人 唔作出更嚴厲嘅處分即係代表所謂嘅理由係謊言 此等做法對於英美國家安全利益無益 只會浪費大量行政成本同金錢 道德上英國進一步虧欠香港人

佢應該第一個被制裁啦 呢啲先至係

公墓員

你唔好傻啦！個list唔會更新咩

單野可不可信先

決策層 笑咗 所謂特首咪又係聽支那order，執行政治任務咋嘛

對一啲本地個案乜楊明藍絲 呢啲擺明關佢自己事 共產黨叫佢打香港人10下 佢就打香港人幾十下 點會冇份決策

賣港狗官穿著人皮話愛國

啲大粒公務員好多都有bc
中低層齊齊寫信篤大sir魁

唔宣誓冇長糧

屠輝莊狗

咁如果到時真係中叛國法係咪會有007老笠人返去英國坐監

算撚數啦
聽到厭
個時又話會人權法考慮制裁林鄭
到依家乜動作都未有

唔好傻啦，英國夠膽加香港中國入敵對list咩

冇咗每年跳point同退休金

果個係間諜法，上面個treason act 係分開